認真一問 旅行團劏客文化係華人地區特有?

見好多人跟完旅行團
去日本就貴起碼2-3倍既剌身和牛等 仲要沒品質保證
去大陸就水你買貴N倍既玉石茶壺 過份到可以證書都做假
去外國就水你買貴好多維他命 小飾品

認真一問 旅行團領隊導遊劏客文化係華人地區特有?定係全世界都係咁?
如果我係日本人/歐美人 跟團去香港/大陸都會比人劏得咁勁?定係其實外國已經唔會有旅行團?
跟團已經要比固定服務費比領隊導遊 仲要劏爆你

度度都係咁

咁黑暗

所以唔好跟團

咁既劣質文化都可以生存咁耐

有需求 因為唔係個個想自遊行

我明 但點解跟團=預左比人劏
寧願團服收貴D 介紹好D比旅客有個好體驗仲好
有時貴少少都沒咩野 但貴幾倍 真係當人傻仔咁
以前資訊唔流通 做領隊導遊應該好發 真係10萬1個月都唔出奇

旅行社背後有
導遊，後勤，管理層........

你報團 個總團費 係一定要養埋佢地
如果唔係旅行團唔會存在

唔係一堆其他位回收
靠你果一百幾十小費(一日)........ 養到邊個

日本團 6,7000 團費去日本
你程國泰來回都無左 1/3 .........

全世界旅行社 都係咁做 呢個經濟現實問題

當然 佢地旅行社 大量入貨 成本價是唔同

但只靠正常團費+小費

我鍾意跟團
次次俾導遊費+1000$
自由行既話我一定係酒店長訓

做過旅遊業，聽啲同事講，以前未興自由行嘅時候，啲金牌導遊一個月搵十幾萬，老細都要對佢哋客客氣氣。同埋佢哋走水貨，一隻撈放返出去都賺唔少

唔出奇 你幫佢買一份和牛/剌身 就食你起碼5,6百蚊
如果樣樣都試就食你幾千蚊 如果有幾餐都要加都幾和味
1個團 如果大部份起碼叫1樣 仲有手信個D 食價都起碼食左幾萬

問題係 佢入貨一定平過市價好多
好似和牛/剌身 就算賣市價都唔會蝕
貴少少都合理 貴市價3,4倍真係唔合理
仲係就咁比塊生肉你 要你自己係到燒
明顯如果佢做導遊係想搵大錢 要搵十萬以上 基本上係唔應該做導遊領隊

不過有啲錢係抵佢哋賺。聽過一個例子，有個大阪團嘅客想搵北海道特產，呢個導遊就搵到帶緊北海道團嘅導遊幫佢速遞件嘢過大阪，佢哋成個network好強

如果去北海道聽講劏得仲勁
會夾埋當地漁市場劏爆團客 個個市場花名叫大「大熊」
因為門口好似有隻熊既裝潢
一邊做日本人生意 唔會比你過去
一邊沒人專劏爆團客

我覺得佢本身已經搵左好多供應商
你個價OK 日本邊到都會送到過來
有D特產因為好賣 連機場都可以直接買到

日本都呃人明明係業餘工藝師作品

不過日本買錶其實會唔會平過香港好多?